<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on Pajarracos</title>
    <link>http://localhost:1313/pajarracos/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on Pajarracos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pajarracos/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Obtener la transcripción de videos de YouTube</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-09-28_youtube_trans/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-09-28_youtube_trans/</guid>
      <description>En el post anterior explicaba una opción para descargar - con código python - el video (mp4) a partir de un enlace (url) de YouTube, usando la librería pytubefix.&#xA;Eso de tener el video en el disco duro está bien, pero últimamente estoy intentando hacer RAG locales usando modelos LLM de inteligencia artificial usando Ollama y AnythingLLM. Para estos casos es súper util tener ficheros de texto con conocimiento específico de un tema en soporte local sobre los que se pasa un modelo de embbedding.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descargar videos de YouTube con Python</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-09-16_youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-09-16_youtube/</guid>
      <description>Programa para descargar videos de Youtube Supongo que alguna vez habreis necesitado descargar algún video de YouTube, ya sea un podcast interesante, o un video musical para escucharlo en otro momento sin anuncios o para tenerlo guardado. Estoy seguro que habeis pasado un buen rato buscando alguna herramienta para descargar estos videos, hay algunas web que funcionan, pero la mitad son puro fake.&#xA;Pues bien, vamos a ver una solución sencilla para hacer esto desde Python con la librería pytubefix.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
