<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Pajarracos</title>
    <link>http://localhost:1313/pajarracos/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Pajarracos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pajarracos/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Asistente IA para programar en VSCode</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-13-04_vscode/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-13-04_vscode/</guid>
      <description>Guía Paso a Paso para usar un asistente de Inteligencia Artificial en Visual Studio Code Introducción ¿Buscas una forma de utilizar la inteligencia artificial para ayudarte en tu trabajo sin gastar dinero? Este tutorial te mostrará cómo configurar Visual Studio Code con la extensión Roo Code y conectarla al modelo de inteligencia artificial Gemini 2.5 de Google totalmente gratis!. Esta es una excelente alternativa a herramientas de pago como Cursor o GitHub Copilot.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para crear un blog 2</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-08-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-08-08/</guid>
      <description>Parte 2 Continuamos con las instrucciones para crear un blog moderno y rápido con tecnología actual, que iniciamos en el post anterior, donde vimos como instalar HUGO y cómo empezar a editar nuestro blog en local en las carpetas y ficheros de nuestro PC. Ahora toca subirlo a la web y para eso usaremos gitHub.&#xA;Imagino que ya has tocado un poco con el blog en local, que has hecho varios post de prueba en la carpeta content y que cuando haces en un terminal hugo server de tu blog se ve todo bien en el navegador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para crear un blog 1</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-07-14_instrucciones/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-07-14_instrucciones/</guid>
      <description>Empezar un blog completamente gratis. Parte 1 Este es un post especial, porque quiero empezar un blog desde cero usando las herramientas más modernas y actuales. El objetivo es montar la estructura de blog rápidamente, y que lo montemos sin gastar un euro en servidores usando solo cosas que se encuentran en la comunidad web desde hace años, que además usa la última tecnología, la más rápida y como veremos una de las formas más sencillas de empezar a crear contenido web y hacernos un nombre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
