<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Pajarracos</title>
    <link>http://localhost:1313/pajarracos/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Pajarracos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pajarracos/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hacer que varios autores firmen el Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-17_plantilla/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-17_plantilla/</guid>
      <description>Esto de programar con CURSOR es una maravilla para los que no sabemos programar, jaja!!. Digamos que algo de idea tengo, pero antes tardaba mucho en solucionar cosas que ahora con la IA tardo muy poco, y encima me lo soluciona bien.&#xA;El último ejemplo que he probado es añadir a esta plantilla de Blog la posibilidad de que un autor diferente firme un post.&#xA;El problema Llevo años usando HUGO para mis blogs, desde que lo probé me parece fantástico, no solo por la enorme cantidad de plantillas que tiene, y de que cada vez que lo miro hay más, sino también por la estructura simple, sencilla y ordenada de todo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Shortcodes</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-16_shortcodes/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-16_shortcodes/</guid>
      <description>Shortcodes, mejorando el Blog En el anterior post en el que expliqué cómo hacer un botón de pago y cobro en BTC desde el blog tuve bastantes problemas para hacer un iframe o ventana desde el mismo texto del blog.&#xA;Al final, estoy escribiendo un blog estático con HUGO, y por medidas de seguridad los parámetros normales no dejan ejecutar ni javascript ni código HTML que pueda ser potencialmente peligroso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cobros y Pagos con Bitcoin</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-15_btcpay/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-11-15_btcpay/</guid>
      <description>Cobros y pagos con BTC la forma simple He descubierto una web fantástica que permite recibir pagos con BTC de manera sencilla y transparente por una comision del 1,5%.&#xA;Se trata de https://paywithflash.com/ un web que hace fácil algo que puede parecer tan complejo como montar una tienda de productos con cobros y pagos en BTC.&#xA;Quizás estareis pensando que es muy fácil poner una dirección de Bitcoin para que si alguien quiere pagar que lo haga, pero esto es una ventana indiscreta a tu cartera, nunca se debe reutilizar una dirección y menos dejar una pública diciendo a todo el mundo que es la tuya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para crear un blog 3</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-05-09/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-05-09/</guid>
      <description>Vamos a recopilar lo que puse en los primeros post ya que he querido volver a montar un blog para un amigo y me hacía falta refrescar.&#xA;Empezar un blog completamente gratis. Parte 1 Este es un post especial, quiero empezar un blog desde cero usando las herramientas más modernas y actuales. El objetivo es montar la estructura del blog rápidamente y que lo montemos sin gastar un sólo euro en servidores o software.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asistente IA para programar en VSCode</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-04-13_vscode/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2025-04-13_vscode/</guid>
      <description>Guía Paso a Paso para usar un asistente de Inteligencia Artificial en Visual Studio Code Introducción ¿Buscas una forma de utilizar la inteligencia artificial para ayudarte en tu trabajo sin gastar dinero? Este tutorial te mostrará cómo configurar Visual Studio Code con la extensión Roo Code y conectarla al modelo de inteligencia artificial Gemini 2.5 de Google totalmente gratis!. Esta es una excelente alternativa a herramientas de pago como Cursor o GitHub Copilot.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para crear un blog 2</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-08-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-08-08/</guid>
      <description>Parte 2 Continuamos con las instrucciones para crear un blog moderno y rápido con tecnología actual, que iniciamos en el post anterior, donde vimos como instalar HUGO y cómo empezar a editar nuestro blog en local en las carpetas y ficheros de nuestro PC. Ahora toca subirlo a la web y para eso usaremos gitHub.&#xA;Imagino que ya has tocado un poco con el blog en local, que has hecho varios post de prueba en la carpeta content y que cuando haces en un terminal hugo server de tu blog se ve todo bien en el navegador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para crear un blog 1</title>
      <link>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-07-14_instrucciones/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pajarracos/post/2024-07-14_instrucciones/</guid>
      <description>Empezar un blog completamente gratis. Parte 1 Este es un post especial, porque quiero empezar un blog desde cero usando las herramientas más modernas y actuales. El objetivo es montar la estructura de blog rápidamente, y que lo montemos sin gastar un euro en servidores usando solo cosas que se encuentran en la comunidad web desde hace años, que además usa la última tecnología, la más rápida y como veremos una de las formas más sencillas de empezar a crear contenido web y hacernos un nombre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
